[comment]: # translation:outdated

[comment]: # ({new-9685d873})
# 11 Пользователи и группы пользователей

[comment]: # ({/new-9685d873})

[comment]: # ({new-07f1c89b})
#### Обзор

Все пользователи в Zabbix работают с системой Zabbix через
веб-интерфейс. Каждому пользователю в Zabbix присвоен уникальные имя
пользователя и пароль.

Все пароли пользователей зашифрованы и хранятся в базе данных Zabbix.
Пользователи Zabbix не могут использовать свои имя пользователя и пароль
для авторизации непосредственно на сервере UNIX, за исключением, если
они были заведены соответственно также и в UNIX. Соединение между
Веб-сервером и браузером пользователя может быть защищено с помощью SSL.

При наличии гибкой [схемы прав доступа
пользователя](/ru/manual/config/users_and_usergroups/permissions) вы
можете ограничить и разграничить права доступа к:

-   административным функциям веб-интерфейса Zabbix
-   наблюдаемым узлам сети в группах узлов сети

Начальная установка Zabbix содержит двух предустановленных пользователей
- 'Admin' и 'guest'. Пользователь 'guest' используется для
неавторизованных пользователей. Перед входом в систему под 'Admin', вы
будете 'guest'. Перейти к [настройке
пользователя](/ru/manual/config/users_and_usergroups/user) в Zabbix.

[comment]: # ({/new-07f1c89b})
